<div class="center"><img class="wp-image-9470" src="/app/uploads/2012/04/fiona_oakes_vegan.jpg" /></div>
<p><strong>Fiona Oakes</strong>, <strong>atleta <a href="http://www.vivevegano.org" target="_blank">vegana</a></strong><a href="http://www.vivevegano.org" target="_blank"> </a>ganadora de varios maratones y responsable de un santuario en Inglaterra en el que viven cientos de animales, <strong>est&aacute; corriendo en estos momentos el dur&iacute;simo ultramarat&oacute;n de Des Sables</strong> que tiene lugar cada a&ntilde;o <strong>en el desierto del Sahara</strong>.</p>
<p>Esta prueba deportiva es considerada <strong>la m&aacute;s dura de cuantas se celebran en el mundo</strong>, y Fiona es la primera mujer vegana en afrontarla. Y lo est&aacute; haciendo a pesar de las heridas, ampollas y de tener algunos dedos de los pies rotos. <strong>Lo est&aacute; haciendo por los animales,</strong> corriendo con una camiseta de Vegan Runners, derribando as&iacute; los mitos existentes sobre el veganismo y consiguiendo fondos para el santuario <a href="https://www.towerhillstables.org/" target="_blank">Tower Hill Stables Animal Sanctuary</a> que dirige&nbsp; y donde m&aacute;s de 400 animales tienen su hogar.<br />
	<br />
	&ldquo;<strong>No estoy haciendo esto por m&iacute;. Estoy haciendo esto para los animales</strong>. Estoy haciendo esto <strong>para promover un estilo de vida vegano</strong> &eacute;tico y sano. Estoy haciendo esto para derribar los mitos, la informaci&oacute;n incorrecta y los estereotipos que son ampliamente difundidos acerca del veganismo. Estoy haciendo esto para transmitir el mensaje vegano al p&uacute;blico m&aacute;s amplio de un modo positivo que permita a las masas identificarse con &eacute;l&quot;, afirma Fiona.</p>
<p><iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/9iqS4Dy9Azg" width="560"></iframe></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>El ultramarat&oacute;n de Des Sables se realiza durante 6 d&iacute;as, en los cuales los participantes han de recorrer <strong>240 Km por el desierto </strong>mientras cargan con todo su equipo, llevando consigo sus objetos personales y sus propios alimentos que, dado que ninguna de las comidas concentradas habituales en estos eventos es vegana, suponen para Fiona un extra de peso en su equipo.</p>
<p>La prueba es retransmitida en 200 pa&iacute;ses a trav&eacute;s de m&aacute;s de 1.000 canales de televisi&oacute;n y multitud de p&aacute;ginas web. Puedes seguir los &uacute;ltimos detalles de esta prueba en su <a href="http://www.darbaroud.com/index.php" target="_blank">aqu&iacute;</a>.</p>

